## 设计系统结构时需考虑的问题

+ 需要几台服务器
+ 每个服务器的功能(Web, Cache, DB,...)
+ 需要什么硬件配置的服务器(CPU, MEM, HDD/SDD,...)
+ 服务器放在哪里(IDC, Cloud,...)
+ 服务器需要什么OS(Linux, Windows,...)
+ 服务器需要什么软件(Apache,Nginx,Tomcat,MySQL,PostgreSQL,...)
+ 网络构成是怎样的(客户端，中间层，服务层，数据层，分析层，AI层，...)
+ 网络IP该如何规划(根据角色分配IP范围)
+ 需要几个子网(对外公开，对内公开)
+ 如何设计网络安全(服务访问授权，跟踪，数据加密，传输加密，WAF，DDos，...)
+ 如果与本地连接(公司内网和云端通信机制)
+ 如何提高服务可用性(负载均衡，多区域部署)
+ 如何节省成本(性价比)